每日返工，就係為左賺錢買飯食，等第朝有力再返工

養住個身體
等佢唔好壞死
但就算壞死
都冇人在乎
你唔做大把人做
出糧
就係為左餵飽你
等你維持身體機能
繼續做落去
做到你負荷唔到
就phase out你
美其名退休
即係等你折舊到冇價值
就註銷你
巴士地鐵
就好似一架架豬車
每朝車你開工
咁上下就車你返豬欄
但連豬欄都要自己揞荷包
讀書
就係為左第日返工
仲要自己俾錢
用自己錢同時間學野
training都慳返
人生由第一日開始
就係為返工準備

講真
你個
Enter
壞撚
左
未
?

又要廢又要呻

中肯。係香港就係咁。冇平衡空間。
睇外國或台灣錢唔係賺好多。但有空間做理想, 做自己興趣

人地乞住食唔通同你講咩

起碼我識d 外國fd 對比香港人地係生活, 唔係生存。
1家人4萬蚊人工,可以住1000呎×3層ge house.
產假放一年。每日番工最多7個鐘 退休有超過3分一人工,。
除左番工又有時間做下手藝, 出海釣魚。

睇番香港, 人工係高過佢。但時間,樓, 空間, 保障咩都冇。 一比人phase out 就玩完